Prangli wallakohtus sell, 13 April. 1906a.
Juures oliwad: kohtu eesistuja I Potahof, kohtu liikmed I Russak ja I. Sootla
Ilmunud oliwad Krüidneri walla liige Jaan Mihkli p. Wihm ja Walgjärwe walla liige Peter Jüri p. Muttik ja palusiwad järgmist rendi leppingut kinnitada.
§1
Jaan Wihm annab oma Krüidneri wallas olewa Leppiku Nr 2 talu 23 Aprillist 1906a. kuni 23 April. 1908a. Peter Muttikule rendi peale. ja maksab renti esimesel aastal 100 Rubla ja teisel aastal 110 Rubla. nimelt pool 1 Märts. ja teine pool 1 octob igal aastal ette ära. 
§2
Rentnik peab talus pidama kaks hobust ja kuus kari looma.
§3
Talu hoonetest jääb ülemine tare ja warjualune ja ait omanikule. 
§4
Aiamaa ja marja aed jääb omanikule alumisest õunapuust kuni küini nukkani mäemine pool. ja saab omanik 1/2 wakka-maa nurmest omale.
§5
Põllupidamise wiis olgu: kuus wakkamaad rukki all ja sellest 4 wakkamaad olgu ristikheinas külwatud. Sell kewadel annab omanik 50 [ühik - ei loe välja] ristikheina seemneid, aga 1907a. ja 1908a. kewadel peab rentnik andma 50 [ühik] seemneid maha külwamiseks omanikule, rentniku rukki põllu peale. Peale selle peab olema: 1 nurm 6 wakkamaad kesan, kuus wakkamaad keswa ja lina ja üks nurm kaera.
§6
Rentnik wõib kaks wakkamaad kartohlid panda ja hobuse talli sõnniku võtta kartohflile. 
§7
Omanikule saab talu nurme sõnnikuga maa peale kaks wakka kartoflid maha pantus.
§8
Hõlgi, heina ei ka põhku ei tohi rentnikk wälja anda.
§9
Rentnik peab täitma kõik walla orjused ja teede tegemised, mis talu peale nõutakse ja maksab kiriku ja jaama maksud. 
§10
Hoonet peab rentnik korran pidama. Hoonete kattuste parandamiseks annab oled. 
§11
Igal sügisel peab rentnik üles kündma 6 wakkamaa maad.
§12
Rentnik annab omanikule iga aasta “200” toopi lämminpiima, ehk kui see ei sünni, siis annab ühe lehma tarwis 50 punta õlgi ja tarwiliku ruumi, ka käib siis lehm rentniku karjas. 
§13
Omanik ja rentnik ehitawad kahekesi sauna ja kambri üles esimesel aastal. 
§14
Omanik ja rentnik peawad iga aasta kumbgi üks kott luu jahu tooma rukki põllule.
§15
Kraawid peab rentnik kõrran pidama ja annab omanikule hobust wiis korda ilma tasuta prukida.
§16
Kesa peab üles künnatud olema ja sõnnik weetud enne Jaani päewa ja rukkis tehtud 10-15 Augustini 1907a.
§17
Rentnik saab turba maad 2 ruutsülda [ruut on joonistatud] igal suvel. 
Jaan Wihm [allkiri]
Peeter Muttik [allkiri]
Et see lepping on kokku seatud Jaan Wihma ja Peter Muttiku soowil ja nendest allakirjutatud oma käega ja et nemad on mõlemad tuttawad selle wallakohtule see saab tunnistatud Prangli wallakohtu poolt. 
Kohtu eesistuja: IPotahof [allkiri]
kohtu liige: I Russak [allkiri] I Sootla [allkiri]
